{
    "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-gaya-archimedes-yang-bekerja-pada-sebuah-be-775",
            "question": "Apa yang mempengaruhi gaya archimedes yang bekerja pada sebuah benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Di dalam\nilmu fisika, gaya adalah pengaruh apapun yang\ndapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan, baik\ndalam bentuk gerakan, arah, maupun konstruksi geometris.[1]. Dengan kata lain, sebuah gaya\ndapatmenyebabkan sebuah objek dengan massa\ntertentu untuk mengubah kecepatannya (termasuk\nuntuk bergerak dari keadaan diam),\natau berakselerasi, atau untuk terdeformasi.\nGaya memiliki besar\ndan arah, sehingga merupakan besaran vektor. Satuan SI yang digunakan untuk mengukur gaya\nadalah Newton\n(dilambangkan dengan N). Gaya sendiri dilambangkan dengan simbol F.</span>\n\n<span>Hukum kedua Newton\nmenyatakan bahwa gaya bersih yang bekerja pada suatu benda sama dengan kecepatan\npada saat momentumnya berubah terhadap waktu. Jika massa\nobjek konstan, maka hukum ini menyatakan bahwa percepatan objek berbanding lurus dengan gaya\nyang bekerja pada objek dan arahnya juga searah dengan gaya tersebut,\ndinyatakan dengan</span>\n\n<span>Konsep yang\nberhubungan dengan gaya antara lain: gaya hambat, yang mengurangi kecepatan benda, torsi\nyang menyebabkan perubahan\nkecepatan rotasi benda. Pada objek yang diperpanjang, setiap bagian\nbenda menerima gaya, distribusi gaya ke setiap bagian ini disebut regangan.\nTekanan merupakan regangan sederhana. Regangan\nbiasanya menyebabkan deformasi\npada benda padat, atau aliran pada benda cair.</span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya archimedes adalah gaya angkat suatu benda dalam zat cair dan mempengaruhi keadaan benda tersebut apakah melayang / tenggelam / terapung\u00a0<br>tergantung dari massa jenis zat cair , volume benda , dan percepatan gravitasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-girasi-cakram-pejal-yang-memiliki-jari-jari-r-852",
            "question": "Tentukan jari-jari girasi cakram pejal yang memiliki jari-jari R bila sumbu berada pada tepi cakram!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "girasi itu apa?<br>dan R itu nama atau jari jari(r)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-479",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m= 4 kg<br>delta t = 3<br>c = 4700<br>= 2x4700x3<br>= 28200<br>= 28,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-bermassa-10-kg-di-atas-bidang-datar-licin-dipengaruhi-gaya-694",
            "question": "Benda bermassa 10 kg di atas bidang datar licin dipengaruhi gaya 40 N membentuk sudut 60 derajat terhadap horizontal,jika g= 10 m/s^2.tentukan perpindahan benda setelah gaya bekerja 60 \u00a0sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena permukaannya licin, maka fg (gaya gesek) = 0<br>cari\u00a0\u03a3 F = m.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0F + w cos 30 = m .a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w = m .g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a040 + (10.10.1/2\u221a3) = 10.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 40 + 50\u221a3 = 10.a<br>\u00a0\u221a3 = 1,73<br>40 + 50 (1,73) = 10a<br>40 + 86,5 = 10a<br>126,5 = 10 a<br>a = 126,5 /10<br>\u00a0 \u00a0= 12,65 m/s\u00b2<br>mudah2an benar -_-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-yang-di-tempuh-sebuah-mobil-adalah-sebagai-berikut-5-meni-424",
            "question": "Jarak yang di tempuh sebuah mobil adalah sebagai berikut :    5 menit pertama menempuh jarak 3,0 km \r\n10 menit kedua menempuh jarak 8,0 km \r\n15 menit ketiga menempuh jarak 20 km \r\nkelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktunya 30 mnt<br>jaraknya 31 km<br>kecepatan rata ratanya 62 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-panjangnya-2-meter-setelah-ditarik-oleh-gaya-30n-pan-113",
            "question": "sebuah benda panjangnya 2 meter setelah ditarik oleh gaya 30N panjangnya menjadi 2,02 meter. Besar konstanta pegas benda tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik<br>panjang awal = 2 m<br>panjang akhir = 2,02 m<br>F = 30 N<br>dit :<br>k..?<br>jwb ..<br>x= panjang akhir - panjang awal = 2,02 - 2 m = 0,02 m<br><br>maka k = F/x = 30 N / 0,02 m = 1500 N/m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-anergi-mekanis-dan-sebutkan-contohnya-379",
            "question": "Apa pengertian dari anergi mekanis dan sebutkan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi mekanis adalah energi yang dimiliki suatu benda karena sifat geraknya.\u00a0<br>contoh: kelapa yang jatuh ke tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-masing-masing-3-contoh-soal-dan-jawaban-dari-konduksi-977",
            "question": "Buatlah masing masing 3 Contoh soal dan jawaban\u00a0\u00a0dari konduksi dan konveksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Suhu udara dalam sebuah ruangan sebesar 20\u00b0C, sedangkan suhu permukaan jendela\u00a0padaruangan tersebut 30\u00b0C. Berapa laju kalor yang diterima oleh jendelakaca seluas 1,5 m2<span>,\u00a0jika koefisien konveksi udara saat itu 7,5 X 10<span>J1\u00a0</span>kal/s\u00a0</span>m<span>2\u00a0</span>\u00b0C?</span><br><span>Jawab:</span><br><span><span><span>AT\u00a0</span><span>=\u00a0</span>t2\u2014 t1<span>\u00a0=30\u00b0C-20\u00b0C= 10\u00b0C</span></span><br><span><span>A\u00a0</span><span>=1,5m2</span>\u00a0</span><br><span><span>h\u00a0</span><span>=7,5x10-1kal/sm2\u00b0C</span></span></span><br><span><span><span>H\u00a0<span>=h.A.\u0394T</span></span>\u00a0</span><br><span><span>(7,5 x 10-1kal/sm2\u00b0C) (1,5m2) (10\u00b0C)\u00a0</span>= 11,25kal</span></span><span>Jadi, laju kalor yang diterima oleh jendela kaca 11,25 kal\u00a0<br>contoh lainnya ada di doc \u00a0tinggal download aja semoga membantu</span>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-masing-masing-3-contoh-soal-dan-jawaban-dari-konduksi-977-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Sumber utama kehilangan\u00a0 panas dalam ruangan adalah melalui jendela. Misalkan terdapat sebuah jendela yang terbuat dari kaca dengan ukuran 2 m X 1,5 Derajat Celcius, sedangkan suhu di luar ruangan 14 derajat celcius. Hitunglah laju kehilangan panas melalui jendela.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}